［短故］我識左個堅持搭地鐵嘅女仔

第一次寫文，希望有人睇，歡迎比意見，量唔多但盡量每日一篇

我叫阿浩，今年27歲，毒撚一條，大學畢業出黎做左幾年野，升職又輪唔到我，轉工又冇諗過，買樓就唔洗諗架啦，一年去幾次旅行都仲得嘅，簡單啲講就係高不成低不就嘅普通人一個。嗯...同其他毒撚唔同嘅，就係我有個好好嘅女朋友琳琳，雖然佢個樣普普通通，身材又唔係特別好，不過佢冇嫌我毒柒窮，脾氣又好，性格都唔差，我地兩個咁平凡嘅人喺埋一齊咪啱啱好囉。啲人話There are people you marry, and people you love. 我諗琳琳應該就係會同我過下半世果個喇。至於最愛果個呢...我已經錯過左佢。可能你會話得唔到嘅野仲諗黎做乜喎，但係我都係諗下啫，ff下都得掛。果個女仔...唔知佢宜家點呢？

大約5年前夏天，我仲讀緊U，應該係yr4，朝早趕返去present果陣樓下等極都冇巴士，所以走左去搭地鐵。最憎就係搭地鐵架喇唉，坐又唔敢坐，企又逼到死，成班麻甩佬好似沙甸魚咁逼埋一齊，你話有靚女就話啫，所以我平時都係搭巴士多，行上樓上坐定定仲可以睇下風景。喺地鐵逼到癲果陣，係連遞起隻手㩒電話碌fb都冇位架，四圍望諗住睇下去到咩站之際，我見到佢。佢好矮，連米五都唔知有冇 ，頭髮唔長，大約去到膊頭，著住條灰色連身裙，白波鞋，應該yr1 yr2咁上下。喺咁逼嘅地鐵佢咁矮應該好辛苦下，扶手又唔夠高扶，企又企唔穩咁，好似仲恰緊眼訓。睇佢手腳又唔係白，做乜咁重手化到塊面咁白呢？厚粉到同條頸兩截色一啲都唔好睇。話咁快就到左九龍塘，我就攝去車門準備落車，佢都係哩個站落喎，大學就得兩間，都有一半機會係同學喎。點知一踏出車門，佢就跌左落我隔離，「喂小姐？你冇野嗎？ 」「我...我好暈...」近睇先知，原來佢唔係厚粉，係面青口唇白。我即刻搵個地鐵波板糖人幫手，一齊扶佢埋一邊休息。

多謝收睇，聽日繼續

扶佢坐低左之後，個波板糖人就叫我睇住佢一陣，佢去搵架輪椅黎推個女仔入休息室。其實我趕住返去present架...但係又冇理由就咁走左去架...個女仔面青青有氣無力咁，可能係地鐵太焗所以頭暈掛，佢好似好辛苦咁，我又唔知有咩幫到佢，個氣氛好odd。佢一路都合埋眼，但睇得出個雙眼皮好深好明顯，應該係眼大大嘅。話咁快個波板糖人就返左黎推佢入休息室，叫我跟埋入去。個女仔飲左啖水之後話好返啲，波板糖人比左張form我地填，話係循例keep返record咁。我好奇望下佢果張，原來佢同我同年，叫林朗晴，電話號碼9854 3210。好似好變態咁，我都唔知點解會記得佢電話。搞掂之後我就跑返學校present啦，好彩都趕得切啫。sem尾啲堂基本上冇人返，一黎已經夠晒attendance，二黎書都教完，唔係present比著我都費事返。

Present 完去老麥食個廿四蚊餐，陣間仲要返屋企趕埋份hon proj，唉我哩啲讀media嘅毒撚，出黎都唔知搵咩工，去完個grad trip先算啦！一路食一路碌fb，諗起今朝個女仔...唔知佢有冇事呢？唔知佢邊間U架呢？有佢電話就唔爭在睇下佢wtsapp啦...冇樣嘅，咦佢online喎 ，即刻擺低部左電話...做咩咁心虛呢 咁喺地鐵撞到，都算係緣份吖，咁我問候下佢都唔係好厹啫...？如果咁啱同一間U咪當識個朋友囉 你話係咪先？於是我打「Hello，你係咪今朝暈左個女仔呀？你有冇事呀？😉」然後手震震咁㩒左send。竟然即刻藍剔+typing

今朝唔該晒你呀🙏🏻，阻你返工返學真係唔好意思，我好好多喇☺️
唔阻，sem尾啲堂冇咩所謂
我今朝遲左出門口冇食早餐搞成咁，真係好瘀🙈
下次記住食喇 咦你都喺附近返學架？
係呀我讀BU☺️
我讀City呀💩
哦，我讀中文架，你呢？
嘩咁你係咪會教書呀？我讀media
唔知架，先廿歲人，唔洗咁早諗嘅😂
咦我以為你同我同年，都係94添
（今朝明明見到你寫1994架喎 ）
係呀我係94年呀😮
識唔識計數架你😂2016年喇，22歲喇
（死啦係咪串得滯...對面靜左唔覆嘅...）

多謝收睇 聽日繼續

一鍵留名

乜5年前有藍tick咩

五年前麥記餐應該冇24蚊

爆埋電話號碼

Sorry 可能講得唔清楚，故事setting 五年前夏天=2016年5月左右 所以一開始嘅「宜家」係2021年

係呀我係94年呀😮
識唔識計數架你😂2016年喇，22歲喇
（死啦係咪串得滯...對面靜左唔覆嘅...）
哈哈 啲fd成日話我睇落細個吖嘛，咪fake下你😂
逃唔過我法眼😏
......

就係咁，我地每日都傾wtsapp，有時講下鐘意食咩，有時講下無聊野咁，我發覺佢好鐘意搭地鐵，日日都話去左唔同嘅地鐵站，唔通係鐵路迷？成日覺得讀中文嘅女仔會好有氣質，但我覺得係佢係毒同呆，懶搞笑又蠢蠢地

傾咁耐都唔知你叫咩名添，我叫阿浩呀，可以點叫你呀？
林朗晴，啲fd叫我阿林 係咪好陽光呢
😂
我阿哥叫林晴朗🌞
😂😂😂

有時除左笑喊emoji我都唔知可以點覆佢 ...我地一路傾左兩三個星期，發現大家都幾似，成日做埋同樣嘅濕鳩野，例如儲齊全套Keroro共鳴扭蛋，仲keep到宜家。有日傾開，原來佢都鐘意睇鬼片恐怖片，機會黎喇飛雲

喂厲陰宅出二喇喎，敢唔敢入場😏
出二喇咩？！唉我睇唔到喇...你有冇睇過Annabelle？一齊睇囉！
下？果套唔係兩年前咖咩？
上網睇呀！一齊開電腦睇啦！正呀！
好👌🏻
點呀點呀load到未
就得就得
嗱，一二三之後開始喇
一
二
三！
嘩好驚呀
隻公仔好恐怖呀今晚唔洗訓喇
Miss me?😈
頂你！嚇死人咩
😂😂😂😂咁咋豆架你

唔知係咪佢讀中文定點，有時講野好old school，會講咩好𤓓好瘀，又會講啲幾年前嘅戲，我講新上畫果啲戲佢又唔識。咁樣約睇戲都真係第一次，可能佢對我有戒心掛，話晒都係陌生人，又或者佢收緊兵？是但啦，我又冇咩損失嘅。就係咁，我地「一齊」睇左好多套戲，日日wtsapp聽佢講喺咩地鐵站蕩失，分享生活小事就變左習慣。

其實地鐵站咁細點解你都可以蕩失嘅
我都唔知自已喺咩站...我求其落車架咋
救命呀 你咁大個人都咁論盡
呀！我喺大圍站呀原來，喺馬鐵個月台
咦，我喺九龍塘喎，你等我一陣我黎撞下你呀😂
（又會喺附近嘅，但會唔會嚇親佢呢？）

我喺大圍站落車，行到去烏溪沙月台，離遠就見到佢喇。佢著住果日果條灰色連身裙，坐左喺道。我一路行埋去，一路諗緊點打招呼好，又好緊張喎...正當我合埋眼深呼吸準備好嘅時候，一睜開眼，人呢？

多謝收睇 聽日繼續

幾日都未有文

頭先明明喺道架喎，月台又冇車，佢對腳咁短點解會行得咁快架...

我到左喇，你喺邊呀？
Sorry呀，我好似又行錯路，宜家喺...喺紅磡喇🙈
哦...咁下次再睇下撞唔撞到你啦😂

明明幾秒前仲見到佢喺大圍站月台架喎...點解會突然去左紅磡架？不過我地淨係見過一次，可能我認錯人掛？於是我落返去大堂，轉返綠色線返屋企。識左林朗晴之後，我就多左搭地鐵，佢話因為有學生半價，所以堅持搭地鐵喎，我就因為完左sem返part time 搭地鐵會方便啲。悶悶地又攞部電話出黎睇下佢有冇覆，我發覺佢通常一早一晚先online，中間晏晝果段時間基本上唔會覆機。傾左一排，我地好似好了解對方，知道大家鐘意食啲咩睇啲咩咁，但係佢好少講自己日常生活嘅野，淨係講自己喺邊道蕩失，或者諗起以前嘅野咁，完全冇提過佢屋企，學校同朋友嘅事。哩個女仔平時傻下傻下，但諗深一層都幾神秘。

林小姐～
咩事？
冇呀，收工好鬼累，搵人吹下水之嘛
咁你搵啱人☺️
今日做左好多data entry呀，打字打到手軟
咁呀，咁你錄音囉
🎤你借啲易想聽我把聲咋下話😏
你慳啲啦，再嘈唔聽錄音打字打死你
🎤唔好呀😭我啲手指就斷喇
我細個學琴都成日咁樣講😂
🎤咁你宜家仲有冇學呀
冇啦，我冇乜音樂細胞😂
🎤又話係姐倫fans😂唔學下你偶像？
單菇是達追厚尼姣山蟹是梳了拜拜～
估唔估到咩歌😂
🎤好難估喎 你唱黎聽下
唔～唱～呀～哼

嗯，同其他女仔唔同，佢從來都唔錄音架，佢話身為中文人，要尊重文字，所以唔錄音喎，所以我淨係聽過佢把聲一次，就係第一次見果陣，都冇乜印象喇。其實我對佢嘅印象越黎越模糊，我地只係見過一次面，就係佢暈果次，喺街撞到都未必認得佢。正所謂溝女唔好超過三個月，我地都識左個幾月喇，都係時候約出黎，食個飯咁

我會盡量準時出文
因為自己都追緊隔離金莎故

你今日又去左邊呀？
宜家喺葵芳呀
好耐冇去葵廣掃街喇
超想食炸燒賣！！！
搵日去食囉？
好呀，搵日呀
約定你喇！
好

雖然好似「得閒飲茶」咁，但至少佢冇抗拒呀，係咪先 過一排再約下提下佢先！我地keep住日日傾計，其實代唔代表有機呢？日日傾喎，仲要成日秒回大家，除左因為我地係好得閒嘅廢青之外，應該係因為對對方有啲好感掛？我諗起以前追女神果陣，佢話「知唔知點解我從來唔問你野呀？因為我冇興趣知囉！ 」好mean，但係又講得好啱。林朗晴都有問過關於我嘅野架，咁應該有少少興趣掛？可能佢只係R花生

好憎落咁大雨呀！
你又冇帶遮呀？淋病你呀！
幾步咋嘛，帶遮咁麻煩
今晚又嗌頭痛，又打乞痴喇你
無事嘅
［可樂煲薑食譜link] 得閒煲黎飲啦！

身為大毒撚，除左阿媽仲邊會有女人關心...所以佢咁講我真係覺得好warm。可能只係收兵手段？但係佢唔係hea我喎，有埋食譜咁...同埋個幾月以黎佢都冇要求我幫佢做啲咩野，最多都係一齊上網睇下戲咁，可能係搵我攝時間吹水？唉唔諗咁多喇，我諗如果約到出黎應該算有機掛？

留名

Pish
樓主加油

推

鬼故？

完左？

病重

完？

日子一日一日咁過，啲人話21日就可以建立新習慣，我同佢傾計已經成為生活的一部分。有時你串下我，我又窒下你咁，都幾開心。佢會唔會就係我一直搵嘅人呢？有個人同你啱傾，諗法似，但又唔同圈子，哩種感覺真係好正。因為睇法同興趣相似，我地講好多野都有共鳴；因為大家圈子唔同，又會有無限話題，同佢傾計從來唔洗諗講咩好，諗到咩就講，見到咩都可以分享。但另一方面，我又覺得成件事好唔實在。先見過一次就鐘意人，會唔會太草率呀？但係我真係好想將佢私有化，好想日日令佢笑，日日陪住佢。同佢一齊，我個世界變得好大好大，但又唔係話喺兩個世界咁，而係一齊擴闊左大家嘅生活圈子。

林朗晴！
做咩突然叫人全名架
你星期五晚得唔得閑呀？
做咩呀？想約我呀
係呀
嗯...咁你同我秘書約時間啦
我認真架
你知唔知咁樣代表啲咩架
我知呀
咁星期五見啦
到時見

林朗晴佢好保守，可能因為佢A0啦，佢話覺得同男仔食飯基本上就係約會，所以佢唔會隨便同人單獨食飯。咁佢應成得同我食飯，即係比左signal我？ 定係代表佢friendzone左我呢？ 趁仲有幾日，好好plan下要點先！林朗晴，我要你做我女朋友！

呀！我地約喺地鐵站月台好冇呀？我到時話你知咩站呀！

（下........約月台咁逗趣 不過你鐘意就得啦）

ok! See you

覺得係鬼故

文呢?

樓主搭地鐵搭咗好多日

全文完

係咪2021年先會出哂

又推返上嚟

走甜唔該

我叫林朗晴，今年20歲，喺BU讀緊中文，宜家yr2, 諗住畢業讀pgde再教書。夢想係做個春風化雨桃李滿門嘅中文老師，用生命影響生命。喺屋企人眼中我係個乖乖女，喺朋友眼中我好靜好勤力，喺老師眼中係個循規蹈矩嘅好學生。我好清楚自己條路會點行，因為爸爸媽媽想我教書，所以我先立志做老師。我好努力去迎合大家對「中文老師」嘅想像：黑長直嘅髮型，素淨嘅衣著，講野陰聲細氣，行為舉止都好斯文。係呀，我迎合佢地架咋。我係鐘意中文，都明白安穩嘅生活係好多人都好嚮往嘅。但係，我先廿歲人，洗唔洗咁早就咁安穩呀？咁之後果幾廿年咪好悶？！人生唔應該係咁架！所以唔好比我又乖又聽話嘅外表呃左，其實我想反抗好耐。我想做啲好remarkable 嘅野，想活得精彩，想與眾不同。可能係去歐洲流浪，可能係去非洲探險，或者瘋狂打工試晒所有職業，或者賣藝搵食都得，總之我唔要平平凡凡咁過啦！

講到哩道，你可能會話，車，你一個女仔做得啲咩，又未出黎做野，衣食住行樣樣靠屋企，係要聽阿爸阿媽話架啦！香港地有幾多人可以追夢可以活得精彩呀？

咁我諗我係被選中嘅細路，係好幸運嘅人。

果陣係5月中，搭地鐵返學果陣差啲遲到，我冇食早餐，con又冇戴，盲中中咁中左上車。我以為因為冇戴錶個人又急所以覺得果程車特別耐，點知，原來我真係搭左好耐。

又真係出返架喎

有故啦屌 感撚動

半個月出一篇

留名呀 求岀故

星期六凌晨出 好似係

我以為因為冇戴錶個人又急所以覺得果程車特別耐，點知，原來我真係搭左好耐...

「下一站...九龍塘」我逼去門口準備落車，冇食早餐又暈暈地仲拎住一大疊notes，結果就仆左喺門口 ，其中一張notes飛左出黎，黐左喺月台。我伸手去執，摸到嘅唔係紙，係一隻手 。隻手好大好暖，我抬頭一望，見到佢。我應該嚇親佢，所以就解釋話我好暈，佢搵左波板糖人黎幫手，扶我埋一邊抖。好返啲之後職員話要填form留record，搞掂之後個男仔就走左，我就返返月台搵張notes。都預左搵唔到架喇，地鐵咁多人，又隔左咁耐，但係都睇下啦。果然係冇嘅，喺月台搵左陣，反正都遲到，不如返屋企啦，我真係有啲唔舒服。於是我又搭返地鐵返屋企，返到屋企食啲野訓左陣就㩒下電話，咁岩今朝個男仔搵我...同佢吹左兩句，然後......

咦我以為你同我同年，都係94添
係呀我係94年呀😮
識唔識計數架你😂2016年喇，22歲喇

唔係玩咁大呀嘛.....我電話寫住 2014年5月26日喎...... 搭地鐵搭到2016？啲咁娘嘅野......咦！我突然諗起今朝疊notes。入面夾左我準備投稿嘅小說...係呀，我嘅夢想就係靠寫字搵食，做作家，而唔係老師。篇稿係幾個月前寫落嘅，投稿deadline 一早過左喇，但我都會隨身帶住，一有靈感就會寫下。今朝飛走左果張...應該係我篇小說嘅其中一版。

我個故事大概係講男女主角一齊，本來好幸福，然後男主角business trip做野死左，女主角搵兇手出黎幫佢報仇咁。我寫到男主角死左就停左，因為要慢慢搵資料鋪排女主角搵兇手。至於飛走左果張呢...應該係開頭黎，交代啲背景咁。不過同篇稿又有咩關係呢...仲有就係地鐵...但係點都解釋唔到點解果個叫阿浩嘅男仔會話宜家係2016年。一路同阿浩傾計，我發現左以下幾樣野：
1. 佢喺2016年 我喺2014年，月份同日子一樣
2. 我地之間有時差，我慢過佢8個鐘
3. 我嘗試去返同一車廂都去唔返阿浩個時空
4. 我試過打比佢，但打唔通，只可以Wtsapp
5. 我搭地鐵果陣同佢msg嘅話架車會random去左其他地鐵站，去唔到我本身想去嘅站

無啦啦變左 你的名字

信我 唔係

幾得意

有趣

求快出

文呢？

星期六出

叫個孫燒返比我睇

雖然成件事好怪好怪，但我同阿浩又幾好傾，開頭同佢傾計只係因為好奇，想知道發生咩事，究竟係咪有平行世界？究竟佢個世界係未來？定係另一個世界？我同佢傾好多野黎試，試下佢個世界嘅生活有冇咩唔同。大至國際形勢，小至電影，我地都有好多共通點。所以我嘅結論係，佢屬於未來世界。咁究竟果日係佢黎左過去，定我去左未來？佢會唔會見到未來嘅我？我會唔會搵到未來嘅佢？太多太多疑團，搞到我頭都大埋。

今日day off,我著返果日套衫拎住果日啲notes同書，同一個時間去搭地鐵，睇下去唔去得返果個時空。我一路搭車一搭同阿浩msg，所以控制唔到會去咩站，即使地鐵廣播話「下一站九龍塘」我一踏出車門，就去左個我唔熟嘅站。我控制嘅時間係朝早8點落車，平時同佢msg就會慢佢8個鐘。但如果成功去到2016時空，就冇時差（因為我第一次去到果陣都係朝早黎）。即係話，地鐵除左改變年份同地點，連時間都會影響埋。我望一望電話，寫住2014年6月8號 00:00。望一望車站個鐘，係08:00。即係話，我已經到左阿浩個時空！終於搵到方法黎到喇！哩個時候，阿浩搵我：

其實地鐵站咁細點解你都可以蕩失嘅
我都唔知自已喺咩站...我求其落車架咋
救命呀 你咁大個人都咁論盡
呀！我喺大圍站呀原來，喺馬鐵個月台
咦，我喺九龍塘喎，你等我一陣我黎撞下你呀

我一直都用蕩失黎解釋自己點解咁行蹤飄忽，唔知陣間會唔會見到阿浩呢？我企定定喺月台等。呀！我頭先同佢msg，但冇去左其他車站！咁即係只要落左車，喺月台，就唔會去左random嘅車站。我好小心將觀察到嘅野mark低，希望可以有多啲線索。「列車即將開出，乘客請勿靠近車門...」架馬鐵開車，吹起左我手上嘅notes，我伸手去捉，向住車尾跑去，勉強拎返張紙，我鬆一口氣，抬頭一望，見到阿浩。

Remarks

1. 佢喺2016年，我喺2014年
2. 我地係同一世界，但唔同時空
3. 我地之間有時差，我慢過佢8個鐘
4. 只要去左阿浩嘅時空，所有野就會同步，冇時差，年份日子都一樣
5. 著同一套衫，搭綠色線，8am喺九龍塘落車，拎住同一疊notes同書，成功去到阿浩個時空
6. 打唔到比阿浩，只可Wtsapp
7. 搭地鐵果陣同佢msg嘅話架車會random去左其他地鐵站，去唔到我本身想去嘅站
8. 只要去到阿浩時空，就算同佢msg都唔會去左random車站